[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quel est l'élément HTML approprié pour l'insertion du code JavaScript\u00a0?",
    "answers": ["<js>", "<javascript>", "<scripting>", "<script>"],
    "correctAnswer": "<script>",
    "explanation": "L'élément HTML <script> est utilisé pour intégrer ou faire référence à un script exécutable dans une page web."
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Que retourne l'opération 2 + '2'\u00a0?",
    "answers": ["4", "undefined", "22", "NaN"],
    "correctAnswer": "22",
    "explanation": "En JavaScript, l'opération 2 + '2' renvoie une chaîne de caractères '22' car l'opérateur + est utilisé pour concaténer des chaînes de caractères."
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Comment déclarer une fonction en JavaScript\u00a0?",
    "answers": [
      "function = myFunction()",
      "function myFunction()",
      "create myFunction()",
      "function: myFunction()"
    ],
    "correctAnswer": "function myFunction()",
    "explanation": "function myFunction() est une fonction nommée. Il existe 6 manières de déclarer une fonction en JavaScript(ex: fonction anonyme, fonction flèchée, fonction auto-appelée, etc.)."
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "JavaScript est-il identique à Java\u00a0?",
    "answers": ["Vrai", "Faux"],
    "correctAnswer": "Faux",
    "explanation": "Le code Java est compilé alors que le code JavaScript est interprété."
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quelle est la syntaxe appropriée pour afficher un message dans la console\u00a0?",
    "answers": [
      "console.log('Hello World!')",
      "console.print('Hello World!')",
      "document.write('Hello World!')",
      "alert('Hello World!')"
    ],
    "correctAnswer": "console.log('Hello World!')",
    "explanation": "Il existe différentes méthodes : console.info(),  console.error(), console.clear(), console.table(), console.warn()..."
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Comment déclarer une variable en JavaScript\u00a0?",
    "answers": ["var", "let", "const", "Toutes les réponses sont correctes"],
    "correctAnswer": "Toutes les réponses sont correctes",
    "explanation": "var, let et const sont tous utilisés pour déclarer des variables, mais let et const sont préférés pour des raisons de sécurité(scope, etc.)."
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Que renvoie l'opérateur typeof 'Hello World!'\u00a0?",
    "answers": ["string", "number", "boolean", "undefined"],
    "correctAnswer": "string",
    "explanation": "typeof 'Hello World!' renvoie la chaîne de caractères 'string'."
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Quel est l'opérateur requis pour assigner une valeur à une variable\u00a0?",
    "answers": ["*", "=", "==", "==="],
    "correctAnswer": "=",
    "explanation": "= est l'opérateur requis pour assigner une valeur à une variable en JavaScript."
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quel élément n'est pas un type de données primitives JavaScript\u00a0?",
    "answers": ["String", "Boolean", "Number", "Float"],
    "correctAnswer": "Float",
    "explanation": "Float n'est pas un type de données primitives, mais plutôt un type de données pour les nombres à virgule flottante."
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Quelle est la syntaxe pour déclarer un tableau(array) en JavaScript\u00a0?",
    "answers": [
      "let array = ['apple','kiwi', 'grappe']",
      "let array = 'apple','kiwi', 'grappe'",
      "let array = ('apple','kiwi', 'grappe')",
      "let array = {'apple','kiwi', 'grappe'}"
    ],
    "correctAnswer": "let array = ['apple','kiwi', 'grappe']",
    "explanation": "let array = [] est la syntaxe pour déclarer un tableau en JavaScript."
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "JavaScript est un langage orienté objet.",
    "answers": ["Vrai", "Faux"],
    "correctAnswer": "Vrai",
    "explanation": "JavaScript est un langage de Programmation Orienté Objet(POO)."
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Quel élément HTML fournit une zone graphique pour dessiner en JavaScript\u00a0?",
    "answers": ["<canvas>", "<svg>", "<div>", "<img>"],
    "correctAnswer": "<canvas>",
    "explanation": "<canvas> est utilisé pour dessiner des graphiques en 2D ou 3D en JavaScript."
  }
]
